\subsection{Nucleo-f767zi}

La tarjeta de desarrollo Nucleo-f767zi permite evaluar el desempe\~no del microcontrolador STM32F767. Este microntrollador tiene un n\'ucleo ARM Cortex M7 que funciona a 216 MHz y cuenta con  2 MB de Memoria Flash y 512 kB de SRAM. Adem\'as, provee perif\'ericos UART, I2C, USB, Ethernet, GPIO, SPI, I2S. 
\url{https://www.st.com/en/evaluation-tools/nucleo-f767zi.html}
El costo de esta tarjeta es de $USD\$23.5$, pero en Digikey se pueden encontrar microcontroladores con perif\'ericos USB con un menor costo (e.g. STM32F070C6T6 a $USD\$0.837$).

\begin{figure}[!htbp]
 \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.05]{img_stm_usb/00_nucleof767zi.png}
 \end{center}
 \caption{Nucleo-F767zi. Tomado de 
          \url{ https://www.st.com/en/evaluation-tools/nucleo-f767zi.html}}
\end{figure}
